<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<androidx.cardview.widget.CardView xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    android:id="@+id/reviewCardView"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="wrap_content"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    tools:cardBackgroundColor="@android:color/holo_green_light"
    android:layout_margin="8dp"
    android:alpha="0.8"
    app:cardCornerRadius="8dp"
    app:cardUseCompatPadding="true">

    <androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content">

        <TextView
            android:id="@+id/titleReviewTextView"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_margin="8dp"
            android:textStyle="bold"
            android:textSize="20sp"
            android:textColor="@android:color/white"
            android:text="-"
            tools:text="Review title"
            app:layout_constraintTop_toTopOf="parent"/>

        <TextView
            android:id="@+id/reviewTextView"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_margin="8dp"
            android:paddingBottom="6dp"
            android:textColor="@android:color/white"
            tools:text="Ингмар Бергман заслуженно считается одним из великих режиссеров Швеции, да и мирового кино вообще. Он ловко раскрывает философские и вечные темы в полуторачасовых фильмах с довольно простым и прямолинейным повествованием. Он повлиял на многих режиссеров, а также развил авторское кино. Но, тем не менее, не каждый его фильм является абсолютным шедевром, из 11 просмотренных мной фильмов мне понравилось всего пять: Страсть (очень недооцененная у Бергмана кинокартина!), Земляничная поляна, Персона, Час волка и, конечно, главное его творение — Седьмая печать. Печать является шедевральной философской притчей и одним из моих самых любимых фильмов, хоть я постиг его и не сразу. Кинокартина богата на аллюзии, аллегории и метафоры, одна только игра в шахматы со Смертью чего стоит. Седьмая печать один из немногих фильмов, где каждый персонаж запоминается и являет собой эдакий архитип. Особенно выделяется оруженосец Йонс в исполнении Гуннара Бьёрнстранда, возможно, самый циничный, но и в то же время самый колоритный персонаж во всем фильме. Близким же мне по духу является артист Юф — эдакий идеалист и болтун. Но все, же лучший персонаж в фильме это рыцарь Антонис Блок, исполненный Максом фон Сюдовым, в Блоке, наверно, каждый найдет самого себя, ибо каждый может сомневаться, или искать смысл жизни, и вообще ответы на многие другие вечные вопросы. Один лишь диалог полностью раскрывает суть Антониса: - Смерть: Тебе не надоело задавать вопросы? - Рыцарь: Нет."
            app:layout_constraintTop_toBottomOf="@id/titleReviewTextView"/>

    </androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>

</androidx.cardview.widget.CardView>